![](/_shared/images/portraits/2016_maier.jpg)<!-- {.portrait} -->

Wahlkreis **Universitäten**

## <span class="title"> Dr.</span> Andreas R. **Maier**

Nachwuchsgruppenleiter
: Center for Free-Electron Laser Science und<br>Department Physik, Universität Hamburg

### Tätigkeiten

- Leitung des ANGUS 200 TW Hochleistungslasers
- Entwicklung, Aufbau und Betrieb der LUX Beamline zur Erzeugung von Undulatorstrahlung mit Laser-Plasma beschleunigten Elektronen

### Forschungsinteressen

- Laser-Plasma-Beschleunigung
- neue FEL-Konzepte
- Transport und Diagnostik von Laser-Plasma-generierten Strahlen
- Charakterisierung von ultra-kurzen Röntgen-FEL-Pulsen

### Berufliche Stationen

- Promotion an der LMU München, dem Max-Planck Institut für Quantenoptik Garching, und der Universität Hamburg.
- Post-Doc in Beschleunigerphysik an der Universität Hamburg
- Nachwuchsgruppenleiter am Center for Free-Electron Laser Science

### Motivation und Zielvorstellungen

- Vertretung der Interessen von Studenten und Nachwuchswissenschaftlern innerhalb des KfB
- Vernetzung von Universitäten und Großforschungsreinrichtungen in der Beschleunigerphysik
